數據調查：玩《R6S》《Among US》玩家最聰明，手機玩家IQ平均最低

智能商數（intelligence quotient）是用智力測試測量人們在其年齡的認知能力得分，而智商通常也是一般大眾用來判別人的聰明與否，一般來說，有一半的人屬於 90-109 正常平均智力水平，而 110 分以上則為高智商者。如今，有一家海外線上賭場遊戲業者，針對玩家族群進行了抽樣調查，從而公布了一項頗具話題與爭議的結果，手機遊戲玩家的智商平均較低。

Royal Panda 是一家總部位於地中海島國馬爾他、經營線上賭場的上市公司，該公司在英國也獲得執業許可，最近他們透過對 1,001 名玩家與科技產品使用者進行智力測驗，主要以言語智力（Verbal Intelligence）、數理能力（Mathematical Ability）、邏輯推理（Logical Reasoning）、視覺推理（Visual Reasoning）四個部份進行測試，最後依照受測者的遊戲使用平台及習慣統計出結果。

有趣的是，這份報告還特別統計了許多受測者們玩過的遊戲，列出這些遊戲玩家們的平均智商。從結果顯示，《虹彩六號：圍攻行動》玩家智商平均高達 120.3，而太空狼人殺《Among Us》平均也有 118.9，而需要各種創意的《Minecraft》則有 116.3 分數。

從排名往下看，可以發現動作與休閒類型的遊戲來說，普遍智力分數較低，最後一名則是知名的手遊《憤怒鳥》。

當然，玩家不必要對第三方的數據調查過於認真，畢竟 Royal Panda 並沒有公開抽樣方式與測試過程，某些遊戲也有跨平台（如《Among Us》），因此玩家族群分布的數字結果僅供參考。

全文:

打r6真係少啲腦都死

R6=智力 視力 聽力 創造力 記憶力 檢測

玩跑online法老王先最聰明

COD係冇R6高姐
後面仲有成堆低過佢

3000 IQ play

EVE 玩家智商140起步

angry bird 都咁低，咁玩果堆on9 課金game應該得番幾多

咁玩手機版among us係聰明定蠢

R6門檻太高真係唔係個個都玩得掂

原神=iq 80

：ubi出埋啲垃圾game

手機版among us玩家負責拉高個平均智商

點解唔見有AOE

低過80先弱智..

不過呢個問卷唔知有冇權威性就真，畢竟只係1000個sampling而且呢間嘢係間線上賭場唔係研究機構...

R6S平均120會唔會太誇張

會
勁多中國狗都係弱智

一隻RTS 都冇…

我覺得最好笑係android高過ios

war thunder 歷史玩家視覺 第六感 99/100

如果IQ test有用，咁學校招生，公司請人，全部都會IQ test

支那賊太多 仲要出cheat

Iq test有用
但請人唔止睇iq

係班弱智中算係聰明

但完全無見過有IQ test

用hardcore同超級休閒既遊戲去比較有d無謂
如果玩angry bird都要不斷用腦又keep住維持高度警覺性既狀態 咁我諗好多人會想del左佢

鬼佬有D公司請人 真係會先比個IQ test或者問D類似急智題咁既野進行初部篩選 香港都好多工搞d能力傾向測試
但面試如終唔係最講究智商 更加講究口才同轉數 甚至乎係單純睇經驗

冇RTS篇野好打極有限 當笑話黎睇

發手機GAME既冇咩腦係真
ON9先玩

線上賭場做分析,
1001個 sampling,
唔知有無分年齡層,
抽樣方式同測試過程又無公開,
拎住呢篇野黎打飛機果班人真係好應該去驗一驗有無弱智

事實上有d情況raw data係有用過adjust過

其實咪又係喺average range

睇 外國youtuber, Macie Jay 之類
好多IQ200 play
識捉人心理

有啲情況嘛,
最主要嘅年齡層佢又無講,
小學生同成人都已經差好遠啦
更何況手機 game, switch 個年齡層可以低到連幼稚園生都可能玩緊

對卡GAME廠黎講
佢要知道既係佢玩家既能力
多過佢玩家真實既IQ情況
同拎年齡數據其實好簡單,可以獨立做

打fifa 又課金個班智商夠唔夠100

公司見工真係有IQ test...

重有人玩EVE?

已變成手速遊戲

其實好多都有IQ TEST
只不過唔會直接同你講係IQ TEST

eve從來都係得好少人玩

班友見到_ _ _ _ ，_ _ _ _。
成個人即刻跳制 係咁講猜拿 no.1 之後tk隊友

MJ 睇落比較多trick
唔似其他pro player食槍法多
不過又唔可以話佢地冇IQ

R6 反應慢d都棄game啦，我覺得反應同IQ係有d關係既

上得pro league都唔會係無乜腦既
始終隻game係槍法以外 最著重就係戰術 仲要係小隊合作戰術
仲要一直諗其他新戰術去應該對手對你舊戰術既破解
所以好多休閒玩家都打causal唔想打rank
因為需要太多既集中力去諗走位同對手會點應對再做出預判 打完個人會無晒精神

佢地係配合進攻
但係macie有少少唔同嘅係會bait
會有好神奇嘅angel
以前木屋大門果到
用fuse炸2次可以炸落b1 mirror位
反而pro league少呢啲

頭先乜都冇做又冇講嘢
打場NG 8殺1死輸咗 2:3
對面就全頻EZ啊NOOB啊之類
唔知佢地想點
呢啲人點樣高智商